
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Территории, где проживали тюрки - вокруг Амударьи и Сырдарьи и до Великой Китайской стены на востоке",
    answer: "Туркестан",
    options: [
      "Туркестан",
      "Хорасан",
      "Иран",
      "Афган"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Перечислите после Мухаммада халифами («заместителями») стали? ",
    answer: "Все ответы верны",
    options: [
      "Абу Бакр",
      "Умар и Усман",
      "Али",
      "Все ответы верны"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Начало мусульманского летосчисления Хиджры",
    answer: "622 год",
    options: [
      "722 год",
      "622 год",
      "630 год",
      "919 год"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Что стало главным признаком и поводом   объединения  арабов в единое государство.",
    answer: "Ислам",
    options: [
      "Война с сосдним Ясрибом",
      "Коран",
      "Ислам",
      "Арабский халифат"
    ]
  },

    {
    numb: 5,
    question: "Кочевых арабов называли",
    answer: "Бедуины",
    options: [
      "Бедуины",
      "Хуришиты",
      "Берберы",
      "Мамлюки"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "При нем Византия достигает наивысшего расцвета, т. н.  «Золотой век Византии»",
    answer: "Юстиниан",
    options: [
      "Константин",
      "Феодосий",
      "Юстиниан",
      "София"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Титул правителя Византии",
    answer: "Василевс",
    options: [
      "Царь батюшка",
      "Василевс",
      "Император",
      "Халиф"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "395 г. Римская империя распадается на",
    answer: "Все ответы верны",
    options: [
      "Западную",
      "Восточную",
      "Я знаю",
      "Все ответы верны"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Фридрих I Барбаросса  это",
    answer: "Король Германии",
    options: [
      "Король Германии",
      "Король Франции",
      "Правитель Италии",
      "Римский полкаводец"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Сын Генриха I - … разгромил венгров у реки Лех в 955 г., а в 962 г. провозгласил Германию Священной Римской империей, т.к. в ее состав входила северная Италия",
    answer: "Оттон-1",
    options: [
      "Фридрих",
      "Гемберт",
      "Оттон-3",
      "Оттон-1"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Вильгельм I Завоеватель – это",
    answer: "Король Англии",
    options: [
      "Король Дании",
      "Король Франции",
      "Король Германии",
      "Король Англии"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Викинги (норманны, варяги) это",
    answer: "Скандинавские племена",
    options: [
      "Скандинавские племена",
      "Шведы и Немцы",
      "Фины",
      "Нет ответа"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Центральный орган управления у сельдлжуков",
    answer: "Диван",
    options: [
      "Кровать",
      "Диван",
      "Стул",
      "Стол"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Титул верховного правителя у сельджуков будущих турков-османов.",
    answer: "Султан",
    options: [
      "Ишхид",
      "Шах",
      "Султан",
      "Халиф"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Армия Тюркского каганата подразделялась на: 10, 100, 1000, 10 тысяч как сами тюрки называли такой  тип построения армии",
    answer: "Туман",
    options: [
      "Туман",
      "Облако",
      "Каганат",
      "Легион"
    ]
  },

];